**小叮噹科學主題樂園**位於[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[新竹縣](../Page/新竹縣.md "wikilink")[新豐鄉](../Page/新豐鄉_\(台灣\).md "wikilink")-{松}-柏嶺上，是一個以[科學教育為主題的戶外遊樂園區](../Page/科學教育.md "wikilink")，於1990年1月開始營運。開幕時[門牌號碼為新竹縣新豐鄉上坑村坑子口](../Page/門牌號碼.md "wikilink")102之1號，2009年時的門牌號碼為新竹縣新豐鄉-{松}-柏村康和路199號。此園區曾連續22年獲得[交通部觀光局評定為特優等風景遊樂區](../Page/交通部觀光局.md "wikilink")。
[Little_Ding-Dong_Science_Theme_Park_entrance_sign_20140816.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Little_Ding-Dong_Science_Theme_Park_entrance_sign_20140816.jpg "fig:Little_Ding-Dong_Science_Theme_Park_entrance_sign_20140816.jpg")

## 歷史沿革

成立初期的公司名稱為新生地育樂股份有限公司，由多位熱心於科學教育的股東集資建立，與[新竹科學園區相互輝映](../Page/新竹科學園區.md "wikilink")。園區最早期取名為新豐育樂大觀園。之後，新生地育樂改名為「小叮噹科學股份有限公司」，新豐育樂大觀園更名為「小叮噹科學遊樂區」，2011年9月正式向主管機關申請變更園區名稱為「小叮噹科學主題樂園」。

該樂園與[哆啦A夢](../Page/哆啦A夢.md "wikilink")（台灣舊譯小叮噹）無關。

## 園內設施

### 歡樂水世界

  - 阿嬤的洗衣機
  - 中國筒車
  - 阿基米德水車
  - 江戶水車
  - 龍骨水車
  - 比利神槍
  - 歡樂蠻牛水迷宮
  - 大水桶轟浪趣
  - 漩轉水世界
  - 亞馬遜水魔域

### 趣味遊樂區

  - 水噹噹露營區
  - 八方緣活動場
  - 轆轤
  - 鏡牆
  - 歐普藝術
  - 留影牆
  - 叮噹水庫
  - 益智解鎖
  - 太空漫步
  - 透視屋

### 互動設施

  - 愛麗絲花園迷宮
  - 貝爾話筒
  - 埃及艷后拱橋
  - 白雪公主夢境
  - 追分車站
  - 馬克斯威爾通話器
  - 泰山吼
  - 北海道滑雪場
  - 魚菜星球(魚菜共生農場)
  - 蟲林探索館
  - 水蓮花生態區

### 走馬看花體驗

  - 阿拉伯花圃
  - 莫札特之春
  - 可愛侏儸紀
  - 唧筒
  - 浮動石球
  - 努比亞山羊

### 知識動動腦

  - 曹沖秤
  - 風力體驗室
  - 神農氏百毒園
  - 綠色小屋
  - 福爾摩斯光學屋
  - 達利樂園
  - 愛因斯坦實驗室(傾斜屋)

### 流年忘返的美景拍照區

  - 唐吉訶德天上水
  - 格列佛走廊
  - 伊索萬年曆(日晷)
  - 荷蘭風車
  - E.T飛碟屋
  - 鳳崎觀景台
  - 幻象2000觀察台
  - 哥白尼宇宙中心

### 美食饗用區

  - 快樂屋專賣店
  - 餐廳
  - 歡樂科學館
  - 智多星紀念品館
  - 水蓮花休息區
  - 生活大師會館

## 參考資料

## 外部連結

  - [小叮噹科學遊樂區](http://www.ding-dong.com.tw)

  -
  - [小叮噹科學主題樂園導覽圖](http://www.ding-dong.com.tw/htmlc/park/park.aspx)

  -
[Category:新竹縣旅遊景點](../Category/新竹縣旅遊景點.md "wikilink")
[Category:台灣遊樂園](../Category/台灣遊樂園.md "wikilink")
[Category:1990年台灣建立](../Category/1990年台灣建立.md "wikilink") [Category:新豐鄉
(台灣)](../Category/新豐鄉_\(台灣\).md "wikilink")